[認真討論］其實高登/連登一直反嘅「蝗語」具體係邊D?

到底係包括咗邊幾項「普通話」、「普通話用詞」、「近代國內用詞」、「古代國內用詞」、「文言文」、「中國方言」？
我只係想有一個清晰嘅理解呢件，唔好盲反或主觀反，咁樣只會喺討論中出現7國咁亂，無助保護港式廣東話

未開過d咁有建設性嘅post,希望有心嘅就提你哋嘅觀點

中國流行既網絡用語 EG:小X肉

所以算係 「近代國內用語」？就只係呢樣？

素質

我個人覺得只限於近代用詞，當年（香港開埠）香港澳門用嘅廣東話其實同廣東省嘅應該幾乎相同

小三
素質

然後大家各自發展，出現咗唔同「方言」，因為文化差異越來越大，我哋唔係會接受到嗰邊嘅用詞，就出現出咗我哋e邊嘅獨特語言

佢壛過係咪係網絡流氓會在乎真定假架咩?

係咪太認真無人理

用國內就知你好打極有限啦

如果連咁都分唔清
真係死撚左佢好過

批鬥

大陸用開但香港人習慣無人用既字詞。

理得佢叫咩野類

連登開始有呢類post啦，
主題用國內，
入面屈人批鬥

香港保護自己，又唔係逼支那用，
支那逼香港用，香港反對叫批鬥

上面應該係話「批鬥」呢個詞蝗語

呢個post嘅用意係正正就想理性討論邊d字係被歸納為「蝗語」，無話過要逼邊個用咩語。就好似巴打你提出咗，用「國內」就係蝗，支拿、5毛。

「國內」一詞喺香港政府文件都有出現，喺巴打指出前我以為佢書面語而唔係蝗語，既然有巴打們嘅回覆，我就暫定為蝗語，亦係呢個post嘅用意 大家理性討論je

素質同質素本身好似係有唔同意思
有冇研究開中文嘅巴打上黎解釋下
上網搵啲解釋好似有啲衝突咁

覺得蝗語係 個字係大陸用語同時香港有意思一樣但寫法唔同既用語